<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>饮食 on TODO</title>
    <link>http://domain.yqjdcyy.com/tags/%E9%A5%AE%E9%A3%9F/</link>
    <description>Recent content in 饮食 on TODO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Powered by [姚清居](http://www.yqjdcyy.com).</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jan 2018 16:07:46 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://domain.yqjdcyy.com/tags/%E9%A5%AE%E9%A3%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Linux.Expect</title>
      <link>http://domain.yqjdcyy.com/post/linux.expect/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 16:07:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://domain.yqjdcyy.com/post/linux.expect/</guid>
      <description>Linux.Expect 参考  expect spawn、linux expect 用法 expect spawn、linux expect 用法小记  作用  代替实现与终端的交换，根据系统的输出运行相应的命令 需要 Tcl 编程语言的支持  参数 Run  -c  在命令行中直接执行  i  脚本把多个参数当成一个连续的列表 事例  expect -i arg1 arg2 arg3   d  输出调试信息  D|Debug
 用于是否立即启动调试器，后面接入参数 0/1 事例
 expect -c &#39;set timeout 10&#39; -D 1 -c &#39;set a 1&#39;
 优先执行 set timeout 10 调适器启动后执行 set a 1
SPAWN    -re</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不可描述</title>
      <link>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E6%8F%8F%E8%BF%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 22:07:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E6%8F%8F%E8%BF%B0/</guid>
      <description>[TOC]
参考  香辣家常菜 0/6   料理 黄油炒蛋 [2&amp;frasl;5] 材料  鸡蛋* 3 全脂牛奶 玉米粉/ 土豆粉 黄油 盐、胡椒  步骤  鸡蛋撑匀 全脂牛奶溶玉米粉，搅拌均匀后与鸡蛋混合 黄油于不粘中融化，煮开后加入鸡蛋，并关火搅动  麻辣烫 材料  汤底  干辣椒 豆瓣酱 浓汤宝  鲜鸡汁 猪骨汤|清水  葱、姜、蒜、八角、花椒  煮料  鱼丸、蟹肉棒、肥牛 豆泡、冻豆腐、玉米、香菇、土豆、青菜   流程  材料洗净、切段、片、末 热锅热油，加葱、姜、蒜和花椒爆香，后加入干辣椒和八角翻炒2分钟 加入4勺豆瓣酱炒香后，加入浓汤宝，煮开后转小火煮15分钟 完成后捞出配料，并加入食材即可 调味可补蒜末、醋、芝麻酱和菊花等  蒸水蛋  材料  鸡蛋* 2 温水 盐、酱油、油  流程  鸡蛋打散，加入1/2茶匙盐、些许酱油、3滴油后打发 一边加入3倍温水，一边顺时针拌匀，并用勺子舀走泡泡 蒸锅放入热水，大火蒸10分钟 取出后于表面淋少许酱油  青椒肉丝 材料  大青椒 猪里脊肉 姜、蒜 料酒、老抽、生抽、清水、麻油 盐、糖 干淀粉、水淀粉  流程  青椒横剖去芯后，顺纹理切丝 肉丝加老抽、生抽、糖、料酒抓匀后腌15分钟 肉里加一汤匙清水、麻油后，抓肉至水被吸收，再加干淀粉抓匀 热锅少油，煸青椒丝至微软 热锅热油后，萋蒜片爆香，大火炒散肉丝至八成熟，加青椒炒匀 加入盐、糖、水淀粉勾芡炒匀  茭白毛豆鸡丁 材料  茭白* 2 毛豆 鸡脯肉* 2 红尖椒 盐 生抽 水淀粉  流程  各材料切丁，鸡肉用盐、生抽和水淀粉抓匀 毛豆焯水，热锅凉油滑肉变色后盛出 茭白翻炒后，加毛豆、水许水、盐烹炒入味 加鸡丁、红椒和一勺蚝油，翻炒出锅  干煸四季豆 材料  四季豆 猪肉末 蒜、姜、干辣椒 生粉 花生油、生抽、鸡精、盐、料酒  流程  四季豆去筋折段后洗净沥干，姜蒜切片、干辣椒切段 猪肉末放入油、生粉和料酒后抓匀 热锅热油炸四季豆至表皮微黄后捞出 留微油爆香肉末后盛出 热锅微油煸炒干辣椒、姜、蒜后，倒入四季豆和肉末，并放入生抽、盐、鸡精翻炒均匀即可  木须肉 材料  鸡蛋 *2 瘦肉 黄瓜、胡萝卜、黑木耳 盐、生粉、白糖、生抽、淀粉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>妙梅家招牌</title>
      <link>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E5%A6%99%E6%A2%85%E5%AE%B6%E6%8B%9B%E7%89%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 22:07:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E5%A6%99%E6%A2%85%E5%AE%B6%E6%8B%9B%E7%89%8C/</guid>
      <description> [TOC]
蒸鸡 [2.5&amp;frasl;5] 材料  八角 桂皮 香菇 香葱头 当归 料酒 生姜 鸡  工具  电饭锅 蒸架  流程  鸡洗净过水，各材料切好洗净 盐，料酒里外抹一下 各材料塞里面，隔水蒸一小时  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水</title>
      <link>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E6%B0%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 22:07:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E6%B0%B4/</guid>
      <description> [TOC]
蒸 蒸馒头  10:00  蒸肉包  &amp;gt;= 12:00  蒸地瓜、玉米  &amp;gt;= 15:00 大块地瓜需要切段  煮 水煮蛋  水烧开后煮 7:30  速冻肉粽  水烧开后煮 15:00  速冻辣肠  水烧开后煮 15:00  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>汤</title>
      <link>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E6%B1%A4/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 22:07:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E6%B1%A4/</guid>
      <description> [TOC]
冬瓜排骨汤 材料  排骨 冬瓜 葱、姜 盐
流程 葱挽结，姜、冬瓜切片
 排骨洗净，过开水焯后，冲净撇去血末
 冷水烧开后转小火煲一小时，后加冬瓜煲制十五分钟
 加盐、撇葱花后出锅
  土豆番茄牛腩汤 材料  牛腩 土豆、番茄、胡萝卜 姜、葱 盐、生抽、料酒
流程 牛肉泡水后洗净切块，焯水捞出
 姜切片，葱切段，番茄划线后过水去皮
 姜片、葱段、一半番茄、料酒、生抽与适量牛肉，大火煮开后炖2小时
 胡萝卜、土豆去皮切块，待番茄煮烂后与另一半番茄一同加入炖煮1小时
 加少许盐调味出锅
  黄豆花生猪脚 材料  猪脚 黄豆、花生 葱、姜 料酒、盐
流程 花生、黄豆提前泡8小时，猪脚拨毛、洗净、斩块、焯水后再洗净
 料酒、花生、黄豆、姜、葱炖煮2小时
 出锅前用盐调味
  奶白鲫鱼汤 材料  鲫鱼 葱、蒜、大白菜 白胡椒粉、盐 开水  流程  葱、大白菜洗净，蒜剥瓣 鲫鱼杀好，去鳞、鱼肚内黑膜后，洗净控干 热锅凉油，姜片爆香后放入鲫鱼，煎至两面金黄 煎好后加入葱段、蒜瓣，倒入开水后大火熬煮十五分钟 打去浮沫后，加入豆腐、大白菜转中火煮十分钟 出锅前五分钟加入盐、白胡椒粉即可  注意  煎鱼是为了去腥和定形 小火清汤，大火白汤 盐于最后放，避免破坏食材营养、口感  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>甜</title>
      <link>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E7%94%9C/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 22:07:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E7%94%9C/</guid>
      <description> [TOC]
芒果西米露 [4&amp;frasl;5] 材料  西米 小芒果 牛奶 蜂蜜  流程  芒果剖开刮下果肉 大量水煮西米，15分钟至剩下白芯后关火加盖焖熟 完全透明后捞起过冰水 起碗加入西米、牛奶、芒果和蜂蜜即可  南瓜饼 材料  南瓜 糯米粉 白糖  流程  南瓜去皮、去籽、切块后，倒入碗中，覆以保鲜膜后蒸10分钟蒸熟 加入白糖搅拌 冷却后，少量多次地加入糯米粉，和到不粘手 搓小圆后拍扁，后小火煎熟  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>肉</title>
      <link>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E8%82%89/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 22:07:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E8%82%89/</guid>
      <description>[TOC]
参考  高分肉菜 - 0/7  料理 啤酒鸭 [4&amp;frasl;5] 材料  鸭 啤酒 姜、蒜 干辣椒、八角 盐、糖、食用油、老抽、生抽  工具 流程  鸭肉洗净切小块，淋水备用 炒锅加热，倒油后加入姜片、葱段、蒜瓣、八角和干辣椒炒香 加入鸭块大火翻炒到鸭皮收缩、颜色发白，后调至小火煸炒出鸭油 倒入少许老抽上色、适量生抽提味，少许糖、盐并翻炒均匀 倒入啤酒没过鸭肉一厘米，并中小火焖30分钟 鸭肉熟软后，大火收汁  豆腐烧肥牛 [4.3&amp;frasl;5] 材料  肥牛片 嫩豆腐 大葱* 0.5d、葱花、蒜末* 2 酱油* 2 料酒* 1 水* 3 糖* 1  流程  肥牛切片，豆腐切块，大葱切段，调味料搅拌均匀 分次放入调味料、豆腐、肥牛和大葱 加盖煮开，转小火闷8分钟  可乐鸡翅 [4&amp;frasl;5] 材料  翅中 可乐 盐、料酒、老抽、生抽 生姜片* 5 桂皮* 0.5  流程  鸡翅划刀，放入葱姜片和水煮开，后捞出沥干 小火微油，将鸡翅煎至金黄 放入可乐、一大勺料酒，一勺老抽，两勺生抽，桂皮和盐 烧开后转小火炖煮至收汁适宜  红烧肉 [4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>菜</title>
      <link>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E8%8F%9C/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 22:07:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E8%8F%9C/</guid>
      <description> [TOC]
烫生菜 [3&amp;frasl;5] 材料  生菜 蒜 生抽
工具 流程 生菜洗净焯熟
 蒜末炒香，关火后加生抽搅匀后淋在生菜上
  酸辣土豆丝 [3&amp;frasl;5] 材料  土豆 青辣椒 干红辣椒、大蒜、葱、姜、花椒 醋、盐  流程  土豆切丝，辣椒切段 花椒炸香后捞出，放入葱姜辣椒爆香 倒入土豆丝和醋翻炒一分钟 加入青辣椒、盐、蒜翻炒均匀  西红柿炒鸡蛋 材料  西红柿* 2 鸡蛋* 2
流程 西红柿对划后于开水中煮后去皮、对切去芯、切小块后加少许糖腌制出汁
 鸡蛋打散后，加等比30%凉开水搅拌至起泡
 热锅5汤匙凉油，油微起烟时转小火并倒入蛋液，并用筷子顺时针不停搅拌，在蛋液快凝固时盛出
 放油后加入西红柿、少许水和盐，压碎翻炒，待汤汁足够时倒入炒蛋翻炒收汁即可
注意事项 挑西红柿时挑扁圆、深红，轻按略软者
 顺西红柿底部凹槽切下，避免流汁，切好后去蒂
  青椒茄丝 材料  茄子 青椒 蒜  流程  青椒切丝，蒜切末，茄子切细条（越细越好） 热锅起油，蒜末煸出香气后，放入青椒大火快炒 倒入茄条、生抽翻炒后，扣盖焖两分钟 加入盐、鸡精翻炒 起锅前倒入醋  秋葵 材料  秋葵 葱、小米椒 生抽、油、盐  流程  盐水浸泡5分钟，后反复冲洗，去柄 水滴油、加盐煮开后，煮开后加入秋葵煮3分钟至断生 捞出后放入清水中放凉，后竖切摆上小米椒、葱末、少量生抽 起锅热油后泼到秋葵上即可  红烧茄子 材料  茄子 蒜 老抽、白糖、水  流程  茄子滚刀后，放入盆中加盐（3勺），静置10分钟后1攥出水 蒜切丁，加入老抽、糖、水后待用 热锅热油，倒入茄子炒至金黄 将配料倒入炖煮10分钟  清炒豆芽 材料  豆芽 葱、蒜、辣椒  流程  豆芽去头洗净，葱切段，辣椒切丝，蒜瓣切碎 热锅热油，蒜瓣爆香后倒入豆芽15秒 补葱段、辣椒丝快炒15秒 加盐调味，炒匀出锅即可  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面</title>
      <link>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E9%9D%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 22:07:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E9%9D%A2/</guid>
      <description>[TOC]
面食 西红柿鸡蛋面 [3&amp;frasl;5] 材料  鸡蛋 西红柿 小葱  流程  鸡蛋炒开 西红柿去皮压碎后与鸡蛋拌炒 4&amp;frasl;5 碗水，大拇指至食指末节数量挂面 焖煮9分钟，加盐、香油等出锅  阳春面 拌面 炒米粉 [3&amp;frasl;5] 材料  米粉 豆芽、青菜丝 肉丝、淀粉 鸡蛋 葱、姜、蒜 盐、生抽、老抽、料酒、香醋、胡椒粉  流程  豆芽去根，青菜切丝，葱切段， 蒜剁碎 米粉过水，待米粉可挑散后 冲凉水两遍，后沥干 瘦肉切丝，加生姜、生抽、老抽、料酒、香醋和淀粉腌制 10分钟 鸡蛋加料酒和盐打散，爆香蒜碎后炒散鸡蛋 后加入肉丝，翻炒至变色后加入米粉 翻炒时加入适量生抽上色 上色均匀后加入豆芽和葱段，并于完成时加入胡椒粉  番茄火腿芝士意面 材料  意面 小番茄* 20 火腿片 洋葱/ 2 橄榄油、盐、糖、芝士、番茄酱* 3勺  流程  小番茄对切，火腿、芝士切块，洋葱切丝 挑锅倒足水，开火煮沸倒入2ML盐后下意面，后转中火保持水沸腾即可，待达到包装建议时间后捞出拌以适量橄榄油 热锅热油，加洋葱丝爆香后加入火腿片、小番茄以中火翻炒至断生 加番茄酱、适量水和意面翻炒 放入芝士片、盐、糖调味后拌匀收汁即可  注意事项  锅与面匹配，尽量让面可上下扑腾 面入水后静待其软化而自动滑入锅中，勿蛮压、搅 严格按照包装袋建议时间，吃软多焖2分钟，若还需于配料中加热，建议提前2分钟  油泼面 材料  面条 辣椒面 蒜、姜、葱 青菜、豆芽 盐、酱油、油、香醋</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>饭</title>
      <link>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E9%A5%AD/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 22:07:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://domain.yqjdcyy.com/post/%E9%A5%AD/</guid>
      <description> [TOC]
煮干饭 材料  米饭  两人三小碗左右   流程  淘米后加同杯量的水  什蔬咖喱炒饭 材料  米饭 西兰花、胡萝卜、玉米、青豆 圣女果 咖喱块、盐  流程  西兰花切块，胡萝卜切丁，青豆和玉米剥粒，圣女果对切 蔬菜焯水选用 咖喱加油小火炒香后，加入米饭炒匀 加入所有材料炒匀，加盐调味  排骨焖饭 [4.5&amp;frasl;5] 材料  米 肋排 香菇 胡萝卜 葱、姜、蒜 熏制、老抽、耗油、冰糖  过程  排骨切块，香菇、胡萝卜切丁，姜切丝蒜拍扁，葱切段，米洗净 排骨过开水去除血水，捞出后加入料酒、生抽、姜丝腌20分钟 热锅少油煎排骨至两面金黄0 加入姜丝、葱段、蒜、冰糖、生抽，并辅以老抽上色 加入香菇、胡萝卜、耗油和盐（量较炒菜多）翻炒 米加入等量水，加入材料拌匀后开始煮  腊肠菜饭 材料  米 腊肠 胡萝卜、青豆、水发香菇 麻油、盐、鸡精  流程  香菇洗净泡温水半小时，青豆洗净，胡萝卜、腊肠切丁，米饭洗净 热锅麻油，香菇与腊肠干煎2分钟 放入青豆、胡萝卜、盐、鸡精翻炒均匀后，拌入等量的水和米 煮饭完成后，拌匀后再焖5分钟  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>