<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>啤酒 on 姚清居到此一游</title>
    <link>https://wrrwhn.github.io/domain/tags/%E5%95%A4%E9%85%92/</link>
    <description>Recent content in 啤酒 on 姚清居到此一游</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Powered by [姚清居](http://www.yqjdcyy.com).</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Nov 2017 22:07:46 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wrrwhn.github.io/domain/tags/%E5%95%A4%E9%85%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>精酿啤酒.入门</title>
      <link>https://wrrwhn.github.io/domain/post/%E7%B2%BE%E9%85%BF%E5%95%A4%E9%85%92.%E5%85%A5%E9%97%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 22:07:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrrwhn.github.io/domain/post/%E7%B2%BE%E9%85%BF%E5%95%A4%E9%85%92.%E5%85%A5%E9%97%A8/</guid>
      <description>[TOC]
酒-精酿啤酒 参考  夏日炎炎，来瓶啤酒 - 一次关于精酿啤酒的安利 推荐7款精酿的啤酒，也许能让你爱不释手 角鲨头 Dogfish Head——一个神奇的啤酒厂 BrewDog 啤酒狗顛覆你對啤酒的想像!  分类 拉格 Lager  工业啤酒，保证生产规模 下层发酵，酵母在底部发酵，温度在 10℃ 以下，发酵时间长 口味清淡，味道单一  艾尔 Ale  上层发酵，酵母在麦汁顶部，温度于 10℃-20℃，发酵时间短  推荐 Blue Moon - Belgian White  比利时白色小麦啤酒 特点  淡麦芽香和少量橙香 入口柔和清甜，水果风味突出 模仿福佳白  欣赏    推荐  口粮酒   Hoegaarden Belgian Witbier  福佳白 比利时白色小麦啤酒 特点  口感清淡，酒体轻盈 小麦和蔬菜清香，微微酸甜 类似口感如 1664 白啤  欣赏    推荐  入门级   燕京原浆白啤  特点  酒体琥珀，泡沫稀少，口感轻盈 丁香、香蕉和面包香气  欣赏    推荐  性价比   Tripel Karmeliet  比利时三料啤酒 特点  小麦、燕麦和大麦混合酿造 酒体金黄，泡沫深厚持久 味道偏浓 前调  麦香+酵母+复合果味 麦香、胡妥、花香  中调  橙子、香蕉、蜂蜜  后调  回甘   欣赏    推荐 -  Orval Belgian Pale Ale  比利时淡色艾尔 特点  酒体粽红，泡沫极为丰富细腻 浓烈的酒花香，橙香，浓郁的花香和药香 浓郁的酒花香气，玫瑰花瓣的香气以及酵母带来的独特微酸口感  欣赏     推荐 -  Westvleteren 12 (XII)  比利时四料啤酒 特点  棕褐色酒体，泡沫轻盈一指高 复杂的水果香气，熟苹果、梨、糖浆、麦子、坚果和草药香，复合的香料味道以及浓郁的酵母气息 甜蜜轻柔，回味悠长  欣赏    推荐  号称世界第一   Jacob Leinenkugel Grapefruit Shandy  特点  西柚香，汽水口感，偏甜  欣赏    推荐  牛饮   Stone Coffee Milk Stout  增料世涛 特点  口感醇厚，酒体咖啡色，泡沫稀少 浓郁咖啡豆、巧克力、糖浆和烧烤麦芽香 入口厚重，丝滑奶油感  欣赏     推荐 -  Lefthand Milk Stout Nitro  氮气牛奶世涛 特点  氮气封装，开瓶后泡沫更柔和细腻 酒体浑浊黑亮，泡沫稀少但细腻 入口顺滑，苦味下降，回味清淡 奶味、巧克力、烧烤麦芽香  欣赏    推荐 -  Stone go to IPA  Session IPA 特点  清淡型，充满水果香，口感爽脆 建议即时享用  欣赏    推荐  牛饮   Stone Imperial Russian Stout 2016  帝国世涛 特点  每年放出，实力产品 黑色酒体，几乎无泡沫， 焦糖、烘烤、酱油、咖啡以及酒精味 酒体非常厚重，深色水果的甘甜，糖浆味，太妃糖，烘烤麦芽散发出的厚重苦味 酒精感强，回味较长，酱味、酒精味  欣赏     推荐  Top 50   Stone ARROGANT BASTARD ALE  美式烈性艾尔 特点</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>